%GanzeSeite
\includepdf[pages=1, scale=0.16, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/17_Sauzahn/DSC06350_Sauzahn_c_Gruber_Elias.jpg}
\clearpage


%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE BEGIN %
%
\sidebartabs{Sidebar/Sidebar_A6_tab.png}
\sidebarleft{Sidebar/Sidebar_A6.png}
%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE END %
%


Sehr schöne Routen im 6., 7. und 8. Schwierigkeitsgrad. Sehr gute Absicherung. Fast alle der mittlerweile über 70 Routen wurden von Josef Gstöttenmayr erstbegangen.

\vspace{-200pt}
\section{Sauzahn}
\label{Sauzahn}
\vspace{170pt}

\routesStats{36}{50}{3}{89}

\textbf{Beste Tages-/Jahreszeit}
März bis November, teilweise windanfällig

\textbf{Felsbeschaffenheit}
Löchriger Zellendolomit

\textbf{Ambiente}
Das zerklüftete Massiv bietet immer auch schattige Klettereien.

\textbf{Kinder}
Bei den meisten Sektoren etwas steile aber schöne Waldspielplätze. An manchen Sektoren (N, NW) doch gefährlich abfallend. Mit dem Kinderwagen mission impossible.

\textbf{Wichtige Hinweise}
Der Zugang von Süden (siehe Skizze) sollte nur dann benützt werden, wenn das Auto am Ausgangspunkt (Kreuzung mehrerer Güterwege auf der Höhe westlich vom Sauzahnbauer) problemlos geparkt werden kann, um Behinderungen von Fahrzeugen der umliegenden Bauern (Milchwagen, etc.) zu verhindern! Ein Ausweichen zum Parkplatz bei der Schöfftaler Kapelle sollte selbstverständlich sein und erfordert nur eine Fahrstrecke von 1,5 km: Auf dem Güterweg nach Osten, beim Sauzahnbauer vorbei, zur Straße Laussa – Großraming und 200 Meter nach links zur Schöfftaler-Höhe.\\
Achtung: In diesem Gebiet gibt es neue Routen, die in der Routenliste bereits eingetragen sind, aber in den Topo Zeichnungen noch fehlen.

\textbf{Anreise/Parken}
Von Steyr ca. 20 km, von Losenstein ca. 7 km.\\
Aus Richtung Laussa oder Großraming bis zur Schöfftaler Höhe (3 km östlich von Laussa). Parken am Straßenrand bei der Kapelle.

\textbf{Zustieg}
Von der Kapelle südwestlich auf Wanderweg über die Wiese bis zu Überstieg über Zaun. Unmittelbar nach dem Überstieg zweigt rechts ein Steig vom Wanderweg ab, der steil bergauf zum Sauzahn führt. Von der Kapelle etwa 10 Minuten.


\geoqr{sauzahn-qr-p.png}{47.9376, 14.48393}{sauzahn-qr-w.png}{47.93862, 14.47693}

%\clearpage

\includegraphics[width=\textwidth-10mm]{include/17_Sauzahn/Sauzahn-uebersichtskarte_print.png}

\clearpage


% --------------------------------------------------------------------
% TOPOS
% --------------------------------------------------------------------
\centerline{Sauzahn (a) - SO-Seite unterer Teil}
\includegraphics[width=\textwidth+20mm]{include/17_Sauzahn/topo-sauzahn-so-unterer-teil.jpg}
\clearpage
\centerline{Sauzahn (a) - SO-Seite unterer Teil}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/17_Sauzahn/Routen_SO-U.png}
\clearpage

\centerline{Sauzahn (b) - SO-Seite oberer Teil}
\includegraphics[width=\textwidth+10mm]{include/17_Sauzahn/topo-sauzahn-so-oberer-teil.jpg}

\vspace{40mm}
\textbf{Foto} Thomas Forster - Sauzahn Westseite "Ulli Mhesz" 8- (c) Elias Gruber
\clearpage
\centerline{Sauzahn (b) - SO-Seite oberer Teil}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/17_Sauzahn/Routen_SO-O.png}



%GanzeSeite
\includepdf[pages=1, scale=0.15, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/17_Sauzahn/Sauzahn_GruberElias_DSC06561.jpg}
\clearpage
%GanzeSeite
\includepdf[pages=1, scale=1.1, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/17_Sauzahn/Inserat-Kletterfuehrer_135x195_KH6a_2022_v02.pdf}
\clearpage


\centerline{Sauzahn (c) - Nordseite}
\includegraphics[width=\textwidth+10mm]{include/17_Sauzahn/topo_sauzahn-nordseite.jpg}
\clearpage
\centerline{Sauzahn (c) - Nordseite}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/17_Sauzahn/Routen_N.png}
\clearpage

\centerline{Sauzahn (d) - Westseite}
\includegraphics[angle=90, height=\textheight-10mm]{include/17_Sauzahn/topo_sauzahn-westseite-1024x516.jpg}\\
\centerline{Sauzahn (d) - Westseite}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/17_Sauzahn/Routen_W.png}
\vspace{5mm}
\begin{footnotesize}
	Achtung: Die Routen 13 bis 16 sind noch nicht in der Routenliste eingetragen.
\end{footnotesize}
\clearpage

\centerline{Sauzahn (e) - Unten im Wald}
\includegraphics[height=\textheight-10mm]{include/17_Sauzahn/topo-sauzahn-unten-im-wald.jpg}\\
\centerline{Sauzahn (e) - Unten im Wald}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/17_Sauzahn/Routen_unten.png}
\clearpage

\centerline{Sauzahn (f) - Transvertikal}
\includegraphics[width=\textwidth+20mm]{include/17_Sauzahn/topo-sauzahn-transvertikal.jpg}
\clearpage
\centerline{Sauzahn (f) - Transvertikal}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/17_Sauzahn/Routen_Transvertikal.png}

%ANZEIGE halbe Seite
\vspace{5mm}
\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth]{include/17_Sauzahn/Anzeige_Bioferienhof_Brueckler_Brandner_DH.png}
\end{center}
\clearpage

\includegraphics[height=\textheight-0mm]{include/17_Sauzahn/topo-sauzahn-normalanstieg.png}
\clearpage
\centerline{Sauzahn (g) - Normalanstieg}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/17_Sauzahn/Routen_Normalanstieg.png}
\clearpage



% KLETTERSTEIG TOPO
\includepdf[pages=1, scale=0.7, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/20_Weissensteinerwand/2019_Beisteinmauer_klettersteige_topo-mit-Kasten-S2.pdf}
\clearpage



